Title: Debian скорбит о смерти Иэна Мёрдока
Date: 2015-12-30 20:15:00
Tags: ian murdock, in memoriam
Lang: ru
Slug: mourning-ian-murdock
Author: Ana Guerrero Lopez, Donald Norwood and Paul Tagliamonte
Translator: Igor Berdiy, Lev Lamberov
Status: published


![Иэн Мёрдок](|filename|/images/ianmurdock.jpg)


С тяжелым сердцем Debian скорбит об уходе Иэна Мёрдока, верного последователя свободного ПО и ПО с открытым исходным кодом, отца, сына и "ian'a" в слове Debian.

Иэн начал Проект Debian в августе 1993 года, выпустив первую версию дистрибутива немного позже в том же году. Debian появился на свет и стал в конечном счете самой универсальной в мире операционной системой, работающей везде: от встраиваемых устройств, до космических станций.

Иэн более всего концентрировался на создании такого дистрибутива и такой культуры сообщества, которым была бы важна правильность как в этичном, так и техническом смысле. Новые версии выходили тогда, когда они были готовы, а стойкая установка проекта на свободное ПО теперь является золотым стандартом в мире свободного ПО и ПО с открытым исходным кодом.

Преданность Иэна правильности направляла его работу и в проекте Debian, и в последующие годы в сторону осуществления лучшего будущего.

Мечта Иэна продолжает жить — сообщество Debian остается невероятно активным, в нём участвуют тысячи разработчиков, которые вкладывают несчетное количество времени для того, чтобы привнести в мир надежную и безопасную операционную систему.

Все помыслы сообщества Debian в это трудное время вместе с семьей Иэна.

Его семья попросила сохранить тайну личной жизни в течении этого трудного времени, и мы очень просим уважать это право. В рамках сообществ Debian и Linux соболезнования можно отправлять по адресу in-memoriam-ian@debian.org, там они будут собираться и храниться.
